中國 5G 於 10月 1 日 推出 首階段 40 城市提供

中國 5G 於 10月 1 日 推出 首階段 40 城市提供

現時南韓、瑞士和美國已經推出了 5G 服務，而 5G 亦會在短期內登陸英國，日前有消息指中國大陸亦有了 5G 服務上市時間表。日前在出席香港生產力促進局的「香港 5G 論壇」時，中興通訊 5G 工業產品線副總經理高文浩透露了大陸市場 5G 上市的消息。

高文浩表示首階段的 5G 服務會在今年 10 月 1 日推出，屆時會有 40 個大陸城市獲得 5G 網絡覆蓋。報導指大陸的 5G 基站將會由 3 間公司：華為、中興和愛立信提供，3 間電訊商中國移動、中國聯通和中國電信將會部署 3 萬至 5 萬個基站，大陸傳媒指覆蓋規模比美國和南韓更闊。早前有消息指中國聯通在深圳設置了 111 個基站，而前海蛇口保稅區將會是全中國首個推出 5G 網絡服務的地方。

中國聯通之前已經在大陸多個城市，包括北京、天津、青島、杭州、南京、武漢、成都、福州、鄭州和瀋陽進行 5G 網絡測試；至於另一電訊商中國移動亦在多個城市進行測試，並計劃在 2020 年興建約 1 萬個 5G 基站。